Задачи по C#.
Написать игру «Жизнь».
Правила игры:
    • Место действия этой игры — «вселенная» — это размеченная на клетки поверхность или плоскость — ограниченная, или замкнутая (в пределе — бесконечная плоскость).
    • Каждая клетка на этой поверхности может находиться в двух состояниях: быть «живой» (заполненной) или быть «мёртвой» (пустой). Клетка имеет восемь соседей, окружающих её.
    • Распределение живых клеток в начале игры называется первым поколением. Каждое следующее поколение рассчитывается на основе предыдущего по таким правилам: 
        ◦ в пустой (мёртвой) клетке, рядом с которой ровно три живые клетки, зарождается жизнь;
        ◦ если у живой клетки есть две или три живые соседки, то эта клетка продолжает жить; в противном случае, если соседей меньше двух или больше трёх, клетка умирает («от одиночества» или «от перенаселённости»)
    • Игра прекращается, если 
        ◦ на поле не останется ни одной «живой» клетки;
        ◦ при очередном шаге ни одна из клеток не меняет своего состояния (складывается стабильная конфигурация; предыдущее правило, вырожденное до одного шага назад).
Основные требования:
    • Back-end: C# + MSSQL.
    • Front-end: C# WPF.
    • По возможности, покрыть unit-тестами.
    • Функциональные возможности:
        ◦ Ручная расстановка состояния.
        ◦ Сохранение ручной расстановки в БД, с историчностью.
        ◦ При сохранении расстановок проверять уже имеющиеся на совпадения.
        ◦ Загрузка ранее сохраненных расстановок через интерфейс программы.
        ◦ Автоматическая расстановка – случайная генерация.
        ◦ Автоматическая расстановка – случайный выбор ранее сохраненных расстановок.
        ◦ Сохраненные расстановки можно удалять через интерфейс программы.
        ◦ Игру можно поставить на паузу.
        ◦ Игру на паузе можно сохранить.
        ◦ Сохраненную ранее игру можно загрузить и продолжить.
        ◦ Сохранения можно удалять через интерфейс программы.
        ◦ Переключать тип вселенной: ограниченная, или замкнутая (в пределе — бесконечная плоскость).
        ◦ Логировать в БД:
            ▪ Дата-время начала игры + начальная расстановка.
            ▪ Дата-время окончания игры + конечная расстановка.
        ◦ Отображать в интерфейсе лог из БД с выбором даты-времени начала и/или окончания игры.